## 一、Spring的生命周期 #
1. 找到SpringBean的定义。
2. 利用Java Reflection API 创建一个bean实例
3. bean对象的属性注入 
4. bean的初始化过程 
	1. 查看Aware接口。BeanNameAware、BeanClassLoaderAware、BeanFactoryAware。。。起亚
	2. 查看是否有PreBeanPostProcessor
	3. 检查InitializingBean以决定屌用afterProperties方法
	4. 检查是否配置有自定以的init-method方法。
	5. BeanPostProcessor方法。
4. bean的销毁
	1. 是实现了DisableBean接口。执行destroy方法
	2. 是否配置了destroy-method属性。执行指定的方法。


## 二、SpringBean对象的三级缓存 ##
1. 一级缓存：实例对象的Map。
2. 二级缓存：实例化未初始化完成的实例对象。
3. 三级缓存：对象工厂的缓存。

## 三、SpringAOP  ##
1. 概念
	1. 目标：被通知的对象
	2. 代理：向目标对象应用通知之后创建的对象
	3. 连接点：目标对象的所属类中，所有的方法都是连接点
	4. 切入点：被切面拦截/增加的连接点
	5. 通知：增加的逻辑/代码。
	6. 切面：切入点+通知。
	7. 织入：将通知应用到目标对象，生成代理对象的过程动作。
2. 通知的类型有哪些
	1. Before 前置通知
	2. After 后置通知
	3. AfterReturning 返回通知
	4. AfterThrowing 异常通知
	5. Around 环绕通知
3. AOP如何实现
 - 1、定义一个AOP类。 @Aspect
 - 2、定义切入点：@PointCut
 - 3、定义通知
   - @Before
   - @After：目标方法执行完毕后立即执行，无论方法是否抛出异常或者返回什么值。它通常用于释放资源、清理上下文等操作。
   - @AfterReturn：只会在方法正常返回后执行，并且可以访问方法的返回值。如果方法抛出异常，它不会被执行。
   - @AfterThrowing
   - @Around
   
4. 全局异常捕获
 - @ControllerAdvice + @ExceptionHandler。 可以自定义异常类。也可以使用Exception.class。

5. 多个切面的顺序如何控制。
 - @Order注解直接定义切面顺序
 - 实现Ordered接口，重写getOrder方法

## 五、SpringIOC和AOP概念 ##
1. IOC：控制反转。 
	1. 控制反转就是把对象的创建和管理bean的过程转移给了第三方。而这个第三方就是SpringIocContainer
       2. 容器负责创建、配置和管理Bean。他就控制着bean的生命，控制着bean的依赖注入。
	2. 只需要配置对象信息即可。 @Auto  @Resource @Repository  @Bean @Service @Controller
2. AOP：面向切面的编程思想，将业务逻辑的各个部分进行隔离，使开发人员在编写业务逻辑使可以专心于核心业务，从而提高开发效率。大大减少了重复代码。  
 - 通过代理实现
   - 1、通过JDK动态代理实现：InvocationHandler个Proxy类
   - 2、通过CGlib动态代理：MethodInterceptor 和 Enhancer。


## 六、SpringMVC ##
1. 什么是SpringMVC
	1. 什么是MVC Model View Controller 模型-视图-控制器。是一种将业务逻辑处理、数据和显示分离的方法。
		- Model是用来处理应用数据逻辑的部分。通常模型对象负责在数据库中读取数据。
		- View（视图）：是应用程序中处理数据显示的部分。通常视图是一句模型数据创建的。
		- Controller ：处理用户交互的部。通常控制器负责从视图读取数据，控制用户输入，并向模型发送数据
	2. SpringMVC：就是在Spring Container Core和AOP 等技术的基础上，遵循MVC规范推出的Web框架。目的是简化Web开发。
		
1. 核心组件：DispatcherServlet 、HandMapping、HandlerAdapter、ModelAndView
2. 请求的流程
	1. 浏览器发送请求。DispatchServlet接受到请求。
	2. DispatchServlet->HandlerMapping .HandlerMapping会把请求映射为HandlerExecutionChain对象（包含一个Handler处理器、多个HandlerInterceptor拦截器。
	3. DispatchServlet-> HandlerAdapter 会把处理器包装成适配器。从而支持多种类型的处理器，即适配器设计模式的应用。
	4. HandlerAdapter->处理器功能处理方法的调用，HandlerAdapter将会根据适配的结果调用真正的处理器的功能处 理方法，完成功能处理；并返回一个ModelAndView 对象（包含模型数据、逻辑视图名）；
	5. ModelAndView的逻辑视图名 -> ViewResolver, ViewResolver将把逻辑视图名解析为具体的View。
	6. View -> 渲染， View根据传来的Model模型数据进行渲染，
	7. 返回控制权限给DispatchServlet。由DispatchServlet返回响应给用户。


## 七、Spring事务管理 ##
1. **Spring事务有哪几种传播行为(7种。)**
	1. TransactionDefinition.PROPAGATION_REQUIRED：如果当前存在事务则加入该事务，如果没有事务则创建。
	2. TransactionDefinition.PROPAGATION_ REQUIRES_NEW：创建一个新的事务。如果当前存在事务，则把当前事务挂起。
	3. TransactionDefinition.PROPAGATION_NESTED：创建一个新的事物。如果当前存在事务，则嵌套到当前事务来运行。（父子任务回滚）
	4. TransactionDefinition.PROPAGATION_MANDATORY：如果当前有事务的，则加入打当前事务，如果没有的，则抛出异常。
	   
	5. TransactionDefinition.PROPAGATION_SUPPORTS：如果当前有事务的，则加入该事务，如果没有的则非事务方式运行。
	6. TransactionDefinition.PROPAGATION_ NOT_SUPPORTED：非事务方式运行。当前存在事务的就挂起。
	7. TransactionDefinition.PROPAGATION_NEVER：非事务方式运行。如果当前存在事务的，则抛出异常。

2. 事务隔离级别
	1.  Default:使用数据库默认的隔离级别
	2.  读未提交
	3.  读已提交
	4.  可重复度
	5.  线性化

## 八、 Spring中的事件驱动（观察者模式）是什么？？ #
1. 首先理解观察者模式是什么：当某个事件发生时，其会被广播出去，监听该事件的listener就会被触发并执行相应的动作。
	1. 观察者模式：是一种对象行为模式。表示一种对象和另一种对象之间具有依赖关系，当一个对象发生改变时，依赖这个对象的所有对象也会做出反应。
	2. Spring的事件驱动是观察者模式的经典应用。
	3. Spring事件驱动的三种角色：
		1. 事件角色：ApplicationEvent充当事件角色，继承可JDK中的EventObject并实现了Serializable接口。	
			1. Spring默认存在以下事件，都是ApplicationEvent的实现（继承自ApplicationEvent类）
				1. ContextStartedEvent:ApplicationContext启动后触发的事件
				2. ContextStoppedEvent：ApplicationContest停止后触发的事件
				3. ContentRefreshedEvent：ApplicationContext初始化或者刷新完后触发的事件
				4. ContentClosedEvent：ApplicationContext关闭后触发的事件。
		2. 事件监听者角色：ApplicationListener充当了事件监听者角色。定义了一个onApplicationEvent()方法了处理ApplicationEvent。   
           - @EventListener + @Component\@Service  或者实现ApplicationListener方法。
           - @TransactionalEventListener 注解。：是对@EventListener的一个扩展，允许将事件的监听器绑定到事务的某个阶段。可以绑定一下事务阶段：
             - AFTER_COMMIT：事务提交之后
             - AFTER_ROLLBACK：事务回滚后
             - AFTER_COMPLETION：事务完成，包括提交和回滚后
             - BEFORE_COMMIT：事务提交前
           - @TransactionalEventListener注解指不和发布事件的方法在同一个事务内，发布事件的方法在事务结束后才会执行本监听方法。监听器内部发生异常不会回滚发布事件方法的事务。
		3. 事件监发布者角色：ApplicationEventPublisher充当了事件发布者，他也是一个接口。定义了publishEvent方法。
        	- ApplicationContext实现了 ApplicationEventPublish接口
		
	4. 事件驱动的好处
		1. 没有耦合的关联。事件发布者不需要预先知道订阅者的存在。
		2. 异步消息传递，业务逻辑可以同时发生。
		3. 多对多的交互，发布订阅模式。
	

## 九、Spring中拦截器、过滤器、监听器的区别 ##
1. 拦截器Interceptor：拦截器是依赖于IOC容器的，在实现上面基于Java动态代理实现。是AOP的一种表现。
	1. 实现HandlerInterceptor接口
	2. 通过WebMvcConfig配置，注册过滤器。
2. 过滤器：过滤器是Servlet容器层面的，在实现上基于函数回调，可以对几乎所有的请求进行过滤。过滤器是对数据进行过滤，预处理的过程。
	1. Spring实现过滤器的方式
		1. 无路径、无顺序@Component。直接实现Filter接口。并使用@Component注解。
		2. 有路径无顺序 @WebFilter+@ServletComponentScan:通过实现Filter接口，并增加@WebFilter注解。需要在启动类中家@ServletComponentScan注解（扫描@WebFilter,@WebServlet，@WebListener并注入bean）。
		3. 有顺序有路径
			1. @Configuration+@Bean+ FilterRegistrationBean实现。
3. 监听器：监听器也是Servlet层面的，可以用于监听Web应用中的某些对象，信息的创建、销毁和修改等动作发生，然后做出相应的响应处理。
	#### 1. 监听器分为三类 #
	1.  ServletContext，实现接口ServletContextListener。
	2.  HttpSession，实现接口HttpSessionListener。
	3.  ServletRequest，实现接口ServletRequestListener。
   ####  2. 实现方式和Filter一样。
    - 一种是只加@Compoonent并实现接口 。
    - 另一种是@WebListener和@ServletComponentScan一起使用。

### 拦截器、监听器、过滤器的不同点 ###
1. 实现方式不同。
	1. 拦截器：代理模式。
	2. 过滤器：回调函数。
	3. 监听器：事件。
2. 依赖不同：过滤器和监听器都是在WebServlet容器中。 过滤器是在SpringIOC容器中。
3. 使用场景不同<br/>
   （1）过滤器：设置字符编码、URL级别的权限访问控制、过滤敏感词汇、压缩响应信息等、身份验证、资源过滤<br/>
   （2）拦截器：拦截未登入、审计日志等<br/>
   （3）监听器：统计在线人数、清除过期Session<br/>
4. 触发的时机不一样：过滤器实在请求进入容器之后，但是在servlet之前进行预处理的，请求结束返回也是，实在servlet处理完后，返回给前端之前。 而拦截器实在
